Có, kết quả nghiên cứu này có thể áp dụng vào thực tế trong một số trường hợp, đặc biệt với mô hình Gradient Boosting Regression đạt sai số RMSLE thấp nhất (0.04615) và giá trị kiểm tra chéo tốt (0.1174). Mô hình này hữu ích cho người mua nhà ở Ames, Iowa khi cung cấp thông tin về giá trị thực tế, hỗ trợ lập kế hoạch tài chính và chọn thời điểm mua. Đối với nhà đầu tư, nó giúp đánh giá xu hướng giá và giảm rủi ro. Ngoài ra, việc dự đoán giá nhà còn ảnh hưởng đến niềm tin tiêu dùng và tăng trưởng kinh tế, như đã đề cập trong tài liệu. Tuy nhiên, tính ứng dụng bị hạn chế bởi phạm vi địa lý hẹp (chỉ Ames, Iowa), kích thước mẫu nhỏ (2.919 căn nhà), và việc không xét đến biến động thời gian hay yếu tố kinh tế vĩ mô (lãi suất, lạm phát). Vì vậy, nó phù hợp nhất ở quy mô địa phương và cần điều chỉnh để áp dụng rộng rãi. Cụ thể:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Tính ứng dụng:} 
    \begin{itemize}
        \item Hỗ trợ người mua lập kế hoạch tài chính và chọn thời điểm mua nhà.
        \item Giúp nhà đầu tư đánh giá xu hướng giá và giảm rủi ro đầu tư.
        \item Ảnh hưởng đến niềm tin tiêu dùng và tăng trưởng kinh tế.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Hạn chế:} 
    \begin{itemize}
        \item Phạm vi địa lý hẹp, chỉ áp dụng tốt cho Ames, Iowa.
        \item Kích thước mẫu nhỏ (2.919 căn nhà) không đủ đại diện.
        \item Thiếu yếu tố thời gian và kinh tế vĩ mô (lãi suất, lạm phát).
    \end{itemize}
    \item \textbf{Kết luận:} Phù hợp ở quy mô địa phương, cần điều chỉnh để áp dụng rộng hơn.
\end{itemize}