\documentclass{article}
\usepackage[T1]{fontenc}  
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage[vietnamese]{babel}  
\usepackage{graphicx}  
\usepackage{hyperref}
\usepackage[utf8]{vietnam}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz} % Thêm gói tikz để vẽ khung

\begin{document}

% Trang bìa với khung và nội dung
\begin{titlepage}
    \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
        % Vẽ khung trang trí gần mép trang
        \draw[thick, rounded corners, draw=blue!50!black] 
            ([shift={(1cm,-1cm)}]current page.north west) 
            rectangle 
            ([shift={(-1cm,1cm)}]current page.south east);
        % Vẽ khung bên trong (tùy chọn)
        \draw[dashed, draw=red!70!black] 
            ([shift={(1.5cm,-1.5cm)}]current page.north west) 
            rectangle 
            ([shift={(-1.5cm,1.5cm)}]current page.south east);
    \end{tikzpicture}
    \input{header/title} % Gọi nội dung từ header/title.tex
\end{titlepage}

\newpage

\section*{Phân công công việc} % Tiêu đề của trang mới

\vspace{0.5cm} % Giảm khoảng cách

\begin{tabular}{|c|l|l|l|l|}
    \hline
    \textbf{STT} & \textbf{MSSV} & \textbf{Họ và Tên} & \textbf{Phân Công} & \textbf{Thái Độ} \\ \hline
    1 & 3122410202 & Văn Tuấn Kiệt & Câu 1, 2, 3 & Rất tốt \\ \hline
    2 & 3122410207 & Mai Phúc Lâm & Câu 4, 5, 6 & Tích cực \\ \hline
    3 & 3122410208 & Nguyễn Đức Duy Lâm & Câu 7, 8, 9 & Nhiệt tình \\ \hline
    4 & 3122410213 & Nguyễn Hữu Lộc & Câu 10, 11, 12 & Trách nhiệm \\ \hline
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}

\newpage
% Mục lục
\tableofcontents
\newpage

% Phần 1: Title
\begin{center}
    \textbf{\Large Khảo sát về Tập Dữ liệu Ames Housing: Nguồn gốc, Ứng dụng và Kết quả} \\
    \vspace{0.5cm}
    \normalsize Tác giả: Văn Tuấn Kiệt$^1$, Mai Phúc Lâm$^1$, Nguyễn Đức Duy Lâm$^1$, Nguyễn Hữu Lộc$^1$ \\
    \vspace{0.2cm}
    $^1$Trường Đại học Sài Gòn,
    \vspace{0.2cm}
    Ngày: 11 tháng 3 năm 2025 \\
    \vspace{0.2cm}
\end{center}

% Phần 2: Tóm tắt
\section*{Tóm tắt}
Tập dữ liệu Ames Housing, được giới thiệu bởi De Cock (2011), là một nguồn tài nguyên quan trọng trong lĩnh vực thống kê và học máy, thay thế cho tập dữ liệu Boston Housing đã lỗi thời. Bài khảo sát này xem xét nguồn gốc của tập dữ liệu, vị trí lưu trữ, từ điển dữ liệu, các bài toán liên quan, kết quả đạt được và các nghiên cứu khảo sát liên quan. Kết quả cho thấy Ames Housing cung cấp một nền tảng phong phú cho các bài toán hồi quy, với khả năng giải thích lên đến 92\% biến thiên giá nhà trong các mô hình phức tạp. \\
\textbf{Từ khóa:} Ames Housing, hồi quy đa biến, dữ liệu bất động sản, thống kê giáo dục.

% Phần 3: Giới thiệu
\section{Giới thiệu}
Tập dữ liệu Ames Housing được phát triển nhằm khắc phục những hạn chế của tập dữ liệu Boston Housing (Harrison \& Rubinfeld, 1978), vốn có dữ liệu từ thập niên 1970 với quy mô nhỏ (506 quan sát, 14 biến)~\cite{harrison1978}. De Cock (2011) đã giới thiệu tập dữ liệu này trong bài báo “Ames, Iowa: Alternative to the Boston Housing Data as an End of Semester Regression Project” trên \textit{Journal of Statistics Education}~\cite{decock2011}. Với 2930 quan sát và 80 biến, Ames Housing đã trở thành một công cụ phổ biến trong giáo dục thống kê và các cuộc thi học máy như Kaggle Housing Price Prediction~\cite{kaggle2016}. \\
Bài khảo sát này nhằm trả lời các câu hỏi: (1) Paper của cơ sở dữ liệu ở đâu? (2) Dữ liệu ở đâu? (3) Từ điển dữ liệu nằm ở đâu? (4) Các bài toán liên quan là gì? (5) Kết quả và độ đo ra sao? (6) Có bài khảo sát nào về nó không?

% Phần 4: Nguồn gốc và Vị trí của Tập Dữ liệu
\section{Nguồn gốc và Vị trí của Tập Dữ liệu}

\subsection{Paper của cơ sở dữ liệu}
Bài báo gốc được công bố trong \textit{Journal of Statistics Education}, Volume 19, Number 3 (2011) bởi Dean De Cock từ Truman State University~\cite{decock2011}. Thông tin trích dẫn đầy đủ như sau: \\
De Cock, D. (2011). Ames, Iowa: Alternative to the Boston Housing Data as an End of Semester Regression Project. \textit{Journal of Statistics Education}, 19(3). \\
Đường dẫn ban đầu được cung cấp bởi tác giả là \url{https://jse.amstat.org/v19n3/decock.pdf}. Tuy nhiên, do liên kết này không còn hoạt động tính đến ngày 11 tháng 3 năm 2025, bài báo có thể được truy cập thông qua một kho lưu trữ thay thế trên GitHub tại: \url{https://github.com/webartifex/ames-housing/blob/main/static/paper.pdf}~\cite{github2025}. Nguồn này được duy trì bởi một bên thứ ba và chứa bản sao của bài báo gốc.

\subsection{Dữ liệu ở đâu?}

Tập dữ liệu được cung cấp dưới dạng các file sau:

\begin{itemize}[label=$\bullet$]
    \item \textbf{Tệp Excel:} \href{https://jse.amstat.org/v19n3/decock/AmesHousing.xls}{https://jse.amstat.org/v19n3/decock/AmesHousing.xls}
    \item \textbf{Tệp văn bản:} \href{https://jse.amstat.org/v19n3/decock/AmesHousing.txt}{https://jse.amstat.org/v19n3/decock/AmesHousing.txt}
\end{itemize}

Dữ liệu bao gồm 2930 giao dịch bán nhà ở Ames, Iowa từ 2006--2010, sau khi loại bỏ các giao dịch không phù hợp với mô hình (De Cock, 2011, trang 4).

\subsection{Từ điển dữ liệu}

Từ điển dữ liệu được cung cấp chi tiết dưới dạng tài liệu:

\begin{itemize}[label=$\bullet$]
    \item \href{https://jse.amstat.org/v19n3/decock/DataDocumentation.txt}{https://jse.amstat.org/v19n3/decock/DataDocumentation.txt}
\end{itemize}

Tài liệu này mô tả 80 biến, chia thành 23 biến định danh (\textit{nominal}), 23 biến thứ tự (\textit{ordinal}), 14 biến tỷ lệ (\textit{discrete}), và 20 biến tỷ lệ (\textit{continuous}), chẳng hạn như diện tích tầng 1 (\textit{Lot Area}), diện tích sống trên tầng (\textit{Gr Liv Area}), và số xe trong nhà để xe (\textit{Garage Cars}) (De Cock, 2011, trang 3).

% phần 3: các bài toán liên quan
\section{Các bài toán liên quan}
\input{chapters/section/sumary/sumary_section_3.tex}
\subsection{Hồi quy đa biến}
\input{chapters/section/section_3/hoiquydabien.tex}
\subsection{Lựa chọn mô hình}
\input{chapters/section/section_3/luachonmohinh.tex}
\subsection{Xử lý biến phân loại}
\input{chapters/section/section_3/xulybienphanloai.tex}
\subsection{Dự đoán giá nhà}
\input{chapters/section/section_3/dudoangianha.tex}

% Phần 5: Tham chiếu
\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{harrison1978}
Harrison, D., \& Rubinfeld, D. L. (1978). Hedonic Housing Prices and the Demand for Clean Air. \textit{Journal of Environmental Economics and Management}, 5, 81--102.

\bibitem{decock2011}
De Cock, D. (2011). Ames, Iowa: Alternative to the Boston Housing Data as an End of Semester Regression Project. \textit{Journal of Statistics Education}, 19(3).

\bibitem{kaggle2016}
Kaggle. (2016). House Prices - Advanced Regression Techniques. Truy cập tại: \url{https://www.kaggle.com/c/house-prices-advanced-regression-techniques}.

\bibitem{github2025}
De Cock, D. (2011). Ames, Iowa: Alternative to the Boston Housing Data as an End of Semester Regression Project. Bản sao lưu trữ trên GitHub. Truy cập tại: \url{https://github.com/webartifex/ames-housing/blob/main/static/paper.pdf}.

\bibitem{decock2011}
De Cock, D. (2011). "Ames, Iowa: Alternative to the Boston Housing Data as an End of Semester Regression Project." \textit{Journal of Statistics Education}, 19(3), 1-14. Truy cập tại: \url{https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/10691898.2011.11889627}.

\bibitem{pace1997}
Pace, R. K., \& Barry, R. (1997). "Sparse Spatial Autoregressions." \textit{Statistics \& Probability Letters}, 33(3), 291-297. Truy cập tại: \url{https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S016771529600140X}.

\bibitem{friedman2001}
Friedman, J. H. (2001). "Greedy Function Approximation: A Gradient Boosting Machine." \textit{The Annals of Statistics}, 29(5), 1189-1232. Truy cập tại: \url{https://www.jstor.org/stable/2674076}.

\bibitem{malpezzi2003}
Malpezzi, S. (2003). "Hedonic Pricing Models: A Selective and Applied Review." \textit{Housing Economics and Public Policy}, 67-89. Truy cập tại: \url{https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/9780470690680.ch5}.

\bibitem{kaggle2016}
Kaggle (2016). "House Prices - Advanced Regression Techniques." Kaggle Competition. Truy cập tại: \url{https://www.kaggle.com/competitions/house-prices-advanced-regression-techniques}.

\end{thebibliography}

\end{document}
